\chapter*{Indledning}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Indledning}

Denne profession kræver special ansøgning.\\
Som troldmand kan du ikke bruge rustning, og du kan kun bruge stave som våben. Du kan ikke bruge bue.\\

Når du ansøger om at spille troldmand skal du vælge hvilken gren du ønsker at dedikere dig til. Du vil kun blive godkendt til at spille den specifikke type af troldmand og vil kun have adgang til magier fra den gren.\\
Der findes fem grene:\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{Arkanist} - Som Arkanist beskæftiger man sig med de matematiske aspekter bag magi. De er ikke stærke alene, men kan hjælpe andre magikastere med at opnå et højt potentiale.
    \item \textbf{Dæmonolog} - De er ekspert i at lave aftaler. Da de ofte laver aftaler med dæmoner ses dette som ulovlig magi. Denne type troldmand specialisere sig i permanente effekter.
    \item \textbf{Elementalist} - I forhold til en druide er elementalisten naturens hersker. De bestemmer over elementerne. De fokusere på at lave så meget skade så muligt.
    \item \textbf{Mentalist} - Denne sti fokusere på at manipulere folks følelser og tanker. De er ikke gode i kamp, men kan skaffe information så let som ingenting.
    \item \textbf{Nekromantiker} - Anset som at være en forbudt magi af mange, nekromantikeren manipulere livs energy. De kan skabe zombier og sprede sygdomme. På den måde behøver de sjældent selv at være i kamp.
\end{itemize}

Troldmanden og -kvinden er den utrolige og vise person, den mystiske fremmede eller frygtfulde
hersker. De besidder evne til at manipulere verden omkring sig efter eget ønske. Det kan være alt fra
at fortrylle dit sind til at nedkalde en ildkugle, der sikrer sig, du aldrig ser dagens lys igen. Troldmænd
og troldkvinder har altid en magibog på sig. Mister de denne, vil de kun kunne kaste de mest banale
magier, men vil stadig kunne hjemsøge tyven.

