\chapter{Magi}

\input{../Evne-Ordbog/Generelt om Magi.tex}

\chapter{Magi som Troldmand}

\section{Niveauerne}
Der findes 5 stier indenfor hver gren af magi. Hver gang må får evnen Troldmands magi vil man få adgang til det niveau af magier. Alle Troldmænd får magierne fra den sti som hedder 'Primær Magi'. Dette repræsentere den grundlæggende viden indenfor den gren af magi man har valgt, og derfor er det noget alle lærer.\\
De andre 4 stier skal man dog vælges fra. I niveau 1 får man alle magier. I niveau 2 skal man vælge 3 magier som man gerne vil have. I niveau 3 skal man vælge 2 magier fra de stier man valgte i niveau 2, og i niveau 4 vælger man 1 magi fra de stier man valgte i niveau 3. \\
\textit{\textbf{Eksempel:} Naztur er en Nekromantiker. Når hun får Troldmands magi niv. 1 får hun adgang til "Magisk beskyttelse", "Fjern Zombie", "Feber", "Glemsel" og "Dødens Sandhed".\\ Naztur får nu Troldmands magi niv. 2, og skal vælge en sti fra. Hun må ikke vælge Primær magi. Hun vælger ikke at fokusere på 'Zombie' stien. Derfor får hun magierne: "Skab Zombie"\footnote{Denne er fra primær magi for Nekromantikere}, "Forrådnelse", "Paralyse" og "Søvn".\\ Når Naztur får evnen Troldmandsmagi niv. 3 så skal hun vælge endnu en sti fra. Her vælger hun ikke at tage stien 'Død', da hun stadig ikke må vælge primær magi fra. Hun får magierne: "Ophæv magi", "Spedalsk" og "Sjælebånd".\\
Når Naztur endelig når Troldmands magi niv. 4, skal hun vælge endnu en sti fra, som ikke kan være primær magi. Hun vælger ikke at tage stien 'Sjæl' og får derfor får hun magierne: "Magisk Skjold" og "Pest".}


\section{Magibog og Riter}
Til dine magier er der også knyttet en rite og nogle håndtegn. Denne kombination er helt unik for hver magi, så der ikke kan opstå tvivl om hvilken magi, der bliver kastet. Den enkelte rite skal siges, samtidig med at de tilhørende håndtegn udføres før magien kan kastes. Listen med alle riter kan ses i sektionen "Liste af Riter" til sidst i regelsættet. Hvis man bliver afbrudt i ens riter, skal man starte helt forfra. Magien vil ikke blive brugt og derfor koster forsøget ikke noget mana.\\
Alle magier du kan kaste skal stå i en magi bog. Du kan kun kaste magier når du har din magibog. Hvis du har mistet denne ved f.eks. et tyveri, er du ude af stand til at kaste magier. Ved dette menes der, at du heller ikke kan kaste magier fra andres magi bøger eller hvis du kan en magi udenad. Det er selvfølgelig tilladt at kaste magier som du kan udenad, så længe du har din magi bog på dig. En troldmand må gerne have flere bøger på dig, men kun en bog kan være den rigtige magibog. Når dette er bestemt kan det ikke laves om.


\section{Mana}
Man kan regenerere ens mana ved at meditere. For hvert minut man mediterer får troldmanden 1
mana.\\
\textit{\textbf{Eksempel:} Naztur har 2 mana tilbage. Hun mediterer 16 minutter og genvinder derfor 16 mana. Da Naztur har et maks mana på 14 vil hun nu være på 14 mana.}\\
Når man mediterer skal man sidde helt stille med lukkede øjne og ikke ænse verden omkring sig. Det
vil sige at hvis en mand råber "Se, en troldmand! Lad os dræbe ham og tage alle hans ting!" mens du mediterer, kan du ikke høre det. Du er helt lukket af for verden og er derfor også meget sårbar. Angribes du under meditation vil du stadig få mana for den tid du har mediteret dvs. at hvis du har mediteret i 5 min og bliver angrebet får du 5 mana. Tager du skade mens du mediterer, vågner du. Husk at du går på 0 mana når du går på 0 LP.


\section{Dedikeret mana}
Dedikeret mana er en bestemt måde at bruge sin mana på. Når en magi med denne mana type bliver kastet så mister troldmanden ikke kun mana, men også \textbf{maksimal mana}.\\ Hver gang en magi med denne type bliver brugt \textbf{skal} modtager, mana pris og effekt skrives ned i troldmandens bog. Magier som bruger dedikeret mana kan ikke bruges til at lave skriftruller.\\

\textit{Foreksempel. Tim er en troldmand, med 10 mana til rådighed og 16 mana i alt, som vælger at kaste magien "Følelsesløs" på sin følger: Bjarne den Grusomme. Han skriver først modtagerens navn ned (Bjarne den Grusomme), derefter prisen (4 mana) og sidst effekten (+2 midlertidige LP).\\
Tim har nu kun 6 mana til rådighed at kaste magi for, men den maksimale mængde mana han kan få er 12.}\\

Vær opmærksom på at effekter kastet med dedikeret mana automatisk slutter ved spilstop, eller ved midnat, medmindre andet er beskrevet. Det er derfor vigtigt at du fortæller modtageren af magien hvor lang tid de har denne magi. Når effekten stopper naturligt vil Troldmanden få sin mana tilbage.\\
Hvis du gerne vil fjerne en magi der bruger dedikeret mana fra et subjekt som du har kastet magi på skal dette gøres på følgende måde: En ring a gryn på 1 meter i radius skal laves. Både Troldmanden og subjektet skal stå i cirklen. En hånd placeres på personens pande hvorefter riten: "Trække Magi Dæmon" siges højt.
Derefter skal spilleren informeres om hvilken magi ikke længere påvirker dem, hvis andre magier stadig påvirker dem skal de også informeres om dette. \\
En magi med Dedikeret mana kan fjernes med Ophæv magi, medmindre andet står i magien. Hvis en magi der blev kastet med dedikeret mana bliver ophævet på andre måder end ved brug af ritualet eller at tiden udløber, så vil magikasteren ikke få sin mana tilbage før næste spilgang.\\
Dedikeret mana referer til den mængde mana du ikke har adgang til.

\input{mainstuff/Stier/Demonolog}
\input{mainstuff/Stier/Elementalist}
\input{mainstuff/Stier/Mentalist}
\input{mainstuff/Stier/Nekromantiker}