\chapter{Niveau 2}
At starte et bål med magi er ikke længere et problem, og du har fundet din gren af magien, som vil guide dig igennem verden. Der skal dog ikke meget til at vælte dig omkuld, og du skal passe på at du ikke bliver overvældet af folk, som ønsker at gøre dig ondt.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
    Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra Mana Niv. 1 & 1 \\\hline
        Magisk Geni Niv. 1 & 2 \\\hline
        Opsug Manakrystal & 3\\\hline
        Solid Mana & 2 \\\hline
        Troldmandsmagi Niv. 2 & 2\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra Mana/Ekstra Mana Niv. 1.tex}

\subsection{Magisk Geni Niv. 1}
Du må lære to niveau 1 magier fra en anden type troldmand. Magierne må ikke være en passiv effekt.
\todo{Marco \& Jakob siger cool, Julie og Rene siger nej.}

\todo{Tilføjet Magisk Geni Niv. 1}

\subsection{Opsug Manakrystal}
Du er nu i stand til at bruge den gemte mana i en manakrystal til at kaste magier. For at få denne mana ud, skal ritten “Trække” bruges, og du vil genvinde 1 mana. (manakrystalen bliver ødelagt ved brug).

\subsection{Solid Mana}
Når du kaster en magi som benytter dedikere mana, må halvdelen af den mana som er brugt i magien erstattes med manakrystaller. Hvad du betaler med Manakrystaller tæller ikke som dedikeret mana.\\
\textit{Eksempel: Tim er en troldmand, med 10 mana til rådighed og 16 mana i alt, som vælger at kaste magien "Følelsesløs" på sin følger: Bjarne den Grusomme.\\ 
Til dette må han bruge op til 2 mana krystaller (Fordi følelsesløs er en niveau 2 magi), han har dog kun 1 mana krystal. Han skriver først modtagerens navn ned (Bjarne den Grusomme), derefter prisen (3 mana og 1 manakrystal) og sidst effekten (+2 midlertidige LP).
Tim har nu kun 7 mana til rådighed at kaste magi for, men den maksimale mængde mana han kan få er 13. Når denne magi ophæves eller udløber får Tim \emph{ikke} sin manakrystal igen.}

\subsection{Troldmandsmagi Niv. 2}
Troldmanden kan nu kaste niveau 2 magier fra deres sti. Se mere information under kapitlet 'Magi som Troldmand' under sektionen 'Niveauerne'. \\
Derudover får du en ny titel som afhænger af hvilken sti du har valgt.\\
\begin{itemize}
    \item Dæmonologen får titlen \textbf{Dæmon Tilbeder}
    \item Elementalisten får titlen \textbf{Vandre}
    \item Mentalisten får titlen \textbf{Discipel}
    \item Nekromantikeren får titlen \textbf{Dødens Discipel}
\end{itemize}