\chapter{Niveau 3}
At kaste med magi ligger i din natur. Du lader altid til at have forstand på, hvad der sker omkring dig, og det er ikke unormalt at du bruger mere tid med bøger end med andre levende væsner. Når det så er sagt, så kan du nemt besejre en hvilken som helst kriger ved at pege på dem.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra Mana Niv. 2 & 2\\\hline 
        Magisk Geni Niv. 2 & 2 \\\hline
        Troldmandsmagi Niv. 3 & 2\\\hline
        Lav Skriftrulle & 2 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra Mana/Ekstra Mana Niv. 2.tex}

\todo{Magisk Fælde fjernet}
\todo{Tilføjet Magisk Geni Niv. 2}
\subsection{Magisk Geni Niv. 2}
Du må lære en niveau 2 magi fra en anden type troldmand. Denne magi skal være i forlængelse af en af de magier du valgte i niveau 1 og må ikke være en passiv effekt.

\subsection{Troldmandsmagi Niv. 3}
Troldmanden kan nu kaste niveau 3 magier fra deres sti. Se mere information under kapitlet 'Magi som Troldmand' under sektionen 'Niveauerne'. \\
Derudover får du en ny titel som afhænger af hvilken sti du har valgt.\\
\begin{itemize}
    \item Dæmonologen får titlen \textbf{Helvedes Betvinger}
    \item Elementalisten får titlen \textbf{Betvinger}
    \item Mentalisten får titlen \textbf{Medium}
    \item Nekromantikeren får titlen \textbf{Dødens Tjener}
\end{itemize}

\todo{Tilføjet skriftrulle}
\subsection{Lav Skriftrulle}
Du kan skabe en Midlertidig skriftruller som indeholder op til en niveau 2 magi. Skriftrullen skal bruges denne spilgang. Du kan skabe den i samarbejde med andre troldmænd, men de skal være villige til at lægge en magi i skriftrullen, desuden skal den anden mager bruge samme mængde mana på det. Mængden af mana afhænger af magien der bliver indlejret. (Hvis der bliver kastet en niveau 2 magi ind i skriftrullen skal begge magikaster bruge 4 mana på det.)