\chapter*{Niveau 4}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 4}
Magisk energi ligger i dit blod, og en enkelt af dine øjenvipper har mere magt end de fleste hære. Du kan skabe og destruere blot med tankens kraft, og din visdom er noget som er indlært efter mange års studie. Dit største problem er, at almindelige væsner virker så ordinære i sammenligning med dig.\\

\textbf{Ærkemager} er titlen givet til de få personer, som vælger at lære det ypperste indenfor magien. De kan altid finde noget at bedrive tiden med, om det er et studie i, hvor meget en svamp gror på et år eller lave en ny ildkugle, designet efter en drages flammer er ikke til at vide, og det er kun Ærkemageren, som ved hvilke af disse to er mest destruktivt.\\
\textbf{Krigsmager} var længe tænkt som en glemt orden af troldmænd og -kvinder. De første krigsmagere menes at være trænet af selveste Ewen. Som Krigsmager kan du forvente at stå side om side med krigere, men du vil også få adgang til kraftfuld magisk beskyttelse, således at du ville kunne gå tå til tå med selv den stærkeste magikyndige.\\

\textbf{Du skal vælge din sti med omhug, da dette ikke kan ændres efter dette er valgt.}\\


\begin{tabular}{|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{cerulean!80}
 \multicolumn{2}{|c|}{ Ærkemager } & \multicolumn{2}{|c|}{ Krigsmager }\\
\hline
\rowcolor{cerulean!40}
    Evne navn & Pris i XP & Evne navn & Pris i XP\\ \hline
    Ekstra Mana Niv. 3 & 3& Brug af Læderrustning/ Ringbrynje & 4\\\hline
    Lav Manakrystal & 2& Brug af Våben & 1 \\\hline
    Troldmandsmagi Niv. 4 & 2 & Ekstra LP Niv. 1 & 2\\\hline
    Ærkemagi & 3& Ekstra LP Niv. 2 & 3\\\hline
    && Magiens Hylster& 3\\\hline
    && Magisk Beskyttelse & 3\\\hline
\end{tabular}

\section*{Evne beskrivelse for Ærkemager}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Ærkemager}

\subsection*{Ekstra Mana Niv. 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ekstra Mana Niv. 3}
Du har nu \textbf{2} ekstra mana.

\subsection*{Lav Manakrystal}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lav Manakrystal}
Du kan bruge 15 min på at lave en manakrystal. Dette koster 2 mana, og der er 1 mana i krystallen. Dette skal rollespiles. 


\subsection*{Troldmandsmagi Niv. 4}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Troldmandsmagi Niv. 4}
Troldmanden kan nu kaste niveau 4 magier fra deres sti. Se mere information under kapitlet 'Magi som Troldmand' under sektionen 'Niveauerne'. \\
Derudover får du en ny titel som afhænger af hvilken sti du har valgt.\\
\begin{itemize}
    \item Dæmonologen får titlen \textbf{Jarl af Dæmoner}
    \item Elementalisten får titlen \textbf{Elementernes hersker}
    \item Mentalisten får titlen \textbf{Guru}
    \item Nekromantikeren får titlen \textbf{Livets Vogter}
\end{itemize}

\subsection*{Ærkemagi}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ærkemagi}
Ærkemageren lærer 1 ny niveau 2 magi og 1 ny niveau 3 inden for deres gren af magi (Nekromantiker, Elementalist, Dæmonolog, ovs.)


\section*{Evne beskrivelse for Krigsmager}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Krigsmager}

\subsection*{Brug af Læderrustning/ Ringbrynje}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Brug af Læderrustning/ Ringbrynje}
Du kan nu bruge Læderrustning og Ringbrynje.

\subsection*{Brug af Våben}\addcontentsline{toc}{subsection}{Brug af Våben}
Som Krigsmager kan du bruge alle våben, som ikke bruger projektiler. Du kan bruge alt lige fra køller til to-hånds våben, men ikke buer eller pistoler. Du kan stadig ikke bruge rune våben.

\input{mainstuff/Evner/Ekstra LP Niv. 1}

\input{mainstuff/Evner/Ekstra LP Niv. 2}

\subsection*{Magiens Hylster}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Magiens Hylster}
Krigsmageren kan nu klargøre en magi, de kender, som ikke er et ritual, områdemagi og maksimalt varer 30 sekunder. Denne magi vil blive gemt i deres våben. Magien bruges ved at sige riten for magien på hvilket som helst tidspunkt, men man behøver ikke udføre de nødvendige fagter. Det tager 15 min at forberede Magiens hylster, og denne varer til magien er brugt, spilgangen udløber eller våbenet bliver taget af en anden person. Når en lagret magi bliver kastet, tager dette ikke mana.


\subsection*{Magisk Beskyttelse}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Magisk Beskyttelse}
Krigsmageren kan bruge 3 maksimal mana pr. Magisk RP, dette RP virker kun på magisk skade. Denne beskyttelse varer kun i 10 min. Når den maksimale mana er brugt vil denne først komme tilbage efter 20 min, denne evne er brugt. 'Tomt' mana vil blive brugt først på denne evne.\\
\textit{Eksempel: Thorleif har 18 maksimalt mana, men har brugt magier så han har kun 6 tilbage. Da han ser en mager komme mod ham bruger han evnen magiens hylster til at give sig selv 3 magisk RP. Dette beskytter ham for de næste 3 skade fra en magi, men bruger 9 maksimal mana. Thorleifs maksimal mana i de næste 20 minutter er derfor 9. Han har dog stadig 6 mana tilbage. Han bruger derfor evnen to gange mere, så han har 5 magisk RP, og 3 maksimal mana, og 3 mana tilbage.}
