\chapter{Elementalist}

En Elementalist har specialiseret sig at bruge naturen omkring ham til at knuse sine fjender. Dog er Elementalisten ikke så brugbar udenfor kamp. Elementalisten vil finde at de vil kunne tage en til to krigere i kamp uden problemer. De vil dog have store bekymringer hvis de skal imod en bueskytte eller en person som bruger pistol. 

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.10\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.15\textwidth}|p{0.15\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Niveau & Primær magi & Vand & Ild & Jord & Vind \\\hline
        
        1 & 
        Magisk beskyttelse & 
        Isslag & 
        Gnist & 
        Mudder maske  & 
        Vindstød\\\hline
        
        2 & 
        Magiens Kondensering & 
        Dræn & 
        Muskel Inferno& 
        Jordens barrier & 
        Tornado\\\hline
        
        3 & 
        Ophæv magi & 
        Beroligende Vand & 
        Flammestorm &
        Stenform & 
        Lyn\\\hline
        
        4 & 
        Mana cirkulering & 
        Vandhammer & 
        Ildkugle & 
        Metalisk Mana & 
        Tordenskrald\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Primær magi}

\begin{primærMagi*}[Magisk Beskyttelse]
\textbf{Type:} Positiv magi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Give, Magi\\
\textbf{Effekt:} Subjektet bliver immun overfor den næste negative magi. Denne magi forsvinder når den er brugt eller efter 30 min.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundigt
\end{primærMagi*}

\begin{primærMagi*}[Magisk kondensering.]
\textbf{Type:} Passiv\\
\textbf{Kategori:} -\\
\textbf{Effekt:} Hvis en magi du kaster dræber en person, kan du inden for 10 sekunder kaste en berøringsmagi uden at bruge mana (Du skal stadig bruge de nødvendige riter).\\
\end{primærMagi*}

\begin{primærMagi*}[Ophæv magi]
\textbf{Type:} Øjeblikkelig magi\\
\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Magi\\
\textbf{Effekt:} Ophæver en magisk effekt. Den kan ikke ophæve permanente magiske effekter.\\ 
\textbf{Kommando:} "Ophæv magi"
\end{primærMagi*}

\begin{primærMagi*}[Mana cirkulering]
\textbf{Type:} -\\
\textbf{Kategori:} Passiv\\
\textbf{Effekt:} Når du dræber en person vil du genvinde 2 mana. Dette kan ikke overgå din maksimale mana. Du behøver ikke dræbe en person med en magi for at få denne effekt.
\end{primærMagi*}

\section{Vand}
\begin{vand*}[Isslag]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Give, Vand, Trække, Bevægelse\\
\textbf{Effekt:} Dækker subjektet i is således at denne ikke kan bevæge sig.\\
\textbf{Kommando:} ”Isslag, Paralyse til jeg giver slip.”
\end{vand*}

\begin{vand*}[Dræn]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
    \textbf{Rite:} Tanke, Trække, Magi, Trække, Vand, Give, Magi, Give, Vand, Magi\\
    \textbf{Effekt:} Troldmanden kan dræne mana fra andre magibrugere. Subjektet mister mana, og elementalisten genvinder det. Elementalisten kan dræne 2 mana pr Troldmand niveau.\\
    \textbf{Kommando:} "Dræn x mana" (Denne effekt skal forklares grundigt til subjektet det bliver brugt på. Hvor x er mængden af mana drænet.)
\end{vand*}

\begin{vand*}[Beroligende vand]
    \textbf{Type:} Negativmagi\\
    \textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
    \textbf{Rite:} Vand, Trække, Bevægelse\\
    \textbf{Effekt:} En person falder i søvn i 5 minutter\\
    \textbf{Kommando:} Søvn 5 minutter.
\end{vand*}

\begin{vand*}[Vandhammer]
\textbf{Type:} Øjeblikkelig magi\\
\textbf{Kategori:} Berørings magi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Vand, Give\\
\textbf{Effekt:} Begge dine hænder indeholder vandets magi. Elementalist kan skade 6 i skade til to subjekter eller 12 skade til et subjekt, dog skal det være samtidigt.\\
\textbf{Kommando:} "Vandhammer - 6 i skade, vælt" (Eller 12 i skade)\\
\end{vand*}

\section{Ild}
\begin{ild*}[Gnist]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Kastemagi\\
    \textbf{Rite:} Give, Ild, Trække, Ild\\
    \textbf{Ingredienser:} En rød skumbold eller rispose.\\
    \textbf{Effekt:} Din hånd blusser op i flammer og tillader dig kaste dem efter din modstander.\\ 
    \textbf{Kommando:} "Gnist, 2 i skade"
\end{ild*}

\begin{ild*}[Muskel Inferno]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Kastemagi\\
    \textbf{Rite:} Ild, Bevægelse, Give, Bevægelse, Ild\\
    \textbf{Ingredienser:} En gul bold eller rispose\\
    \textbf{Effekt:} Dine muskler producere varme som du kaster efter dine modstandere.\\
    \textbf{Kommando:} "Muskel Inferno, X i skade" (X er halvdelen af din Nævekamp rundet op.)    
\end{ild*}

\begin{ild*}[Flammestorm]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Kastemagi\\
    \textbf{Rite:} Ild, Give, Bevægelse\\
    \textbf{Ingredienser:} Gryn\\
    \textbf{Effekt:} Sender en sky af ekstrem varme og ild mod dine fjender. Du skal bruge gryn til denne magi. (Ikke mel eller ris, men gryn). Når du kaster magien skal gryn kastes. De de bliver ramt af gryn vil tage skade.\\
    \textbf{Kommando:} "Flammestorm, 3 i skade"
\end{ild*}

%\begin{ild*}[Flammehav]
%\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
%\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
%\textbf{Rite:} Ild, Give, Give, Ild, Magi\\
%\textbf{Effekt:} Op til 3 personer tager skade fra din ild. Du må ikke vælge den samme person flere gange.\\
%\textbf{Kommando:} "Flammehav - 3 skade"
%\end{ild*}

\begin{ild*}[Ildkugle]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Kastemagi\\
    \textbf{Rite:} Magi, Trække, Ild, Dæmon, Ild\\
    \textbf{Ingredienser:} En rød pose eller bold\\
    \textbf{Effekt:} Du skaber en brændende kugle, der vil efterlade dine fjender med et stort hul i kroppen.\\
    \textbf{Kommando:} "Ildkugle 10 i skade"
\end{ild*}

\section{Jord}
\begin{jord*}[Mudder maske]
    \textbf{Type:} Positiv magi\\
    \textbf{Kategori:} Berøringsmagi - Kun troldmanden.\\
    \textbf{Rite:} Jord, Liv, Magi, Liv, Give, Jord, Trække, Død. \\
    \textbf{Effekt:} Du beskytter dine mest sårbare dele med størknet mudder. Du er immun overfor den næste pil, medmindre denne er et bagholdsangreb.\\
    \textbf{Kommando:} Forklar grundigt effekten til personen.
\end{jord*}

\begin{jord*}[Jordens barrier]
    \textbf{Type:} -\\
    \textbf{Kategori:} Områdemagi \\
    \textbf{Rite:} Jord, Give, Bevægelse, Give, Magi.\\
    \textbf{Effekt:} Du kan tegne en cirkel eller linje med radius eller længe på maksimalt 2 meter. Folk kan ikke træde igennem denne barriere, og pile vil ikke kunne give skade igennem. Pistol skud vil dog stadig give skade.\\
    Magien vil blive ophævet hvis du ikke kan ses.\\
    \textbf{Note:} Denne magi kan bruges med Dedikeret mana og den vil vare indtil den dedikerede mana trækkes tilbage. Ophæves eller brydes magien vil du ikke få din mana tilbage før næste spilgang.\\
    \textbf{Kommando:} "Jordens skjold"
\end{jord*}

\begin{jord*}[Stenform]
    \textbf{Type:} Positivmagi \\
    \textbf{Kategori:} Kun Troldmanden \\
    \textbf{Rite:} Jord, Trække, Bevægelse, Give, Magi, Trække, Død, Give, Liv.\\
    \textbf{Effekt:} Du drager med denne magi mineralerne i jorden frem og danner et beskyttende lag over din krop. Du er ude af stand til at foretage nogle handlinger eller bevæge dig, men til gengæld er du også immun over alt skade og alle magier.\\
    Så længe magien er aktiv skal du krydse dine hænder foran dit bryst, når denne stilling brydes eller efter der er gået 10 min ophæves effekten alt efter hvad der sker først.\\
    \textbf{Særligt:} Denne magi kan ikke ophæves af ”ophæve magi”.
\end{jord*}

\begin{jord*}[Metalisk Mana]
    \textbf{Type:} Passiv\\
    \textbf{Effekt:} Du halvere hvor meget maks mana du har (rundet ned), og du halvere prisen for dine magier (rundet op).
\end{jord*}

\section{Vind}
\begin{vind*}[Vindstød]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Pegemagi\\
    \textbf{Rite:} Magi, Trække\\
    \textbf{Effekt:} Et kraftigt vindstød vælter din modstander.\\ 
    \textbf{Kommando:} ”Vindstød vælt”\\
\end{vind*}

\begin{vind*}[Tornado]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Pegemagi\\
    \textbf{Rite:} Magi, Trække, Give, Liv, Bevægelse\\
    \textbf{Effekt:} Du former en tornado som tvinger en modstander til at smide deres våben.\\
    \textbf{Kommando:} "Tornado - Smid dit våben"
\end{vind*}

\begin{vind*}[Lyn]
    \textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
    \textbf{Kategori:} Pegemagi\\
    \textbf{Rite:} Trække, Magi, Trække, Ild, Bevægelse\\
    \textbf{Effekt:} Et lyn skyder fra din finger og efterlader din modstander sort som kul.\\
    \textbf{Kommando:} "Lyn, 3 i skade"
\end{vind*}

\begin{vind*}[Tordenskrald]
    \textbf{Type:} -\\
    \textbf{Kategori:} Passiv\\
    Når du bruger vindstød har du mulighed for at denne giver 3 skade i stedet for at vælte. Hvis du gør dette vil vindstød koste 2 ekstra mana. Du kan stadig kaste vindstød normalt. Se den nye kommando nedenfor.\\
    \textbf{Kommando:} "Tordenskrald - 3 i skade."
\end{vind*}